[冷戰時代] 英國民眾應立即準備應對核攻擊

70年代英國國防部宣傳片 當預計英國本土48小時內將受到核攻擊就會作全國緊急廣播 於7、80年代片段屬機密

段片首先講核爆會帶嚟熱力、衝擊波同輻射塵，跟住講到防空警報已經開始不安
之後講要留喺屋企唔好周圍走，要點樣去揀一處最安全嘅地方整個 "inner refuge"，舖滿雜物堆泥堆沙包隔輻射，然後匿喺入面14日，預左會冇水冇電冇人救你，周圍又有火災同致命輻射危險
所以要預備定一大堆食物、水同其他野，教埋你點全面節省資源，連緊急屎塔都教埋你點整，真係世界級，不過越睇就越覺得絕望

最後講到死左人點處理，睇完成套嘢心諗黐撚線邊有可能到最後仲生存到，就算生存到 到時不如死左去就算

依家睇返以前D片覺得好恐怖

明明冇乜時間 啲過場整咁長做乜鳩

就喺要整啲令人不安嘅過場動畫
啲市民先會保持住危機意識 (鳩估)

有冇update版

廣告就應該冇 但喺印刷版近年有reprinted version 內容應該同40年前一樣
Imperial War Museum賣緊7鎊一本

當然就咁上網search 都會搵到開心版

Lm

救命

Stay in your refuge

The dangers will be so intense that you may all need to stay inside your inner refuge in the fall-out room for at least forty-eight hours. If you need to go to the lavatory, or to replenish food or water supplies, do not stay outside your refuge for a second longer than is necessary.
After forty-eight hours the danger from fall-out will lessen but you could still be risking your life by exposure to it. The longer you spend in your refuge the better. Listen to your radio.
DO NOT GO OUTSIDE until the radio tells you it is safe to do so.

留名陣間睇